棄街邊兩星期 四部門懶理 240箱稀釋藥劑 食環工倒落渠

【本報訊】葵涌石蔭邨上月25日起出現4板共240箱稀釋藥劑，疑遭棄置，有區議員擔心危及行人或環境，先後向警方、消防處、食環署及環保署4個部門投訴，但各部門互相推搪，逾兩周都無人處理，至前晚才有食環外判清潔工到場，但他們竟用𠝹刀𠝹開紙皮箱，將裏面用膠桶盛載的稀釋劑，即場倒入雨水渠排走。食環署及環保署事後回應竟稱該批稀釋藥劑並非化學廢料，可按一般垃圾處置，認為處理方法「冇問題」，香港藥劑師學會會長崔俊明，反駁指藥劑含抗生素，質疑有關部門未驗先棄，做法草率。
記者：黎家駒

上月25日晚上，葵青區議員林紹輝在葵涌石蔭邨石蔭路垃圾站外，發現4板合共240箱物料遭人丟棄，上面有招紙顯示為藥用稀釋劑，他擔心液體洩漏會對途人及環境造成危害，於是報警，當時警方轉交消防跟進，經確認不屬危險品，要求林轉向食環署查詢，惟食環署又指應由環保署負責，結果4個部門互相推搪，藥劑經過兩星期日曬雨淋，加上有巿民好奇拆開細看，結果稀釋劑外露甚至傾斜。
環保署：會被海水沖淡
林紹輝再三向食環署及環保署要求跟進後，直至前晚9時許，數名外判清潔工終於到場，在食環署職員監督下，先用𠝹刀𠝹爛貨辦紙皮，將裏面用膠桶盛載的稀釋劑直接倒入現場的雨水渠排走，其餘硬料廢物則棄於垃圾站廢物回收箱內，至昨日有關新聞曝光後，消防及環保署才派員到場在渠內抽水辦檢驗。
環保署回應稱根據資料，有關稀釋水劑的主要成份是水份、氯化鈉、無水硫酸鈉、緩沖劑、抗真菌和抗細菌劑，並非化學廢物，而是高度稀釋水溶液，其實質成份含量相對較低，經雨水渠流入藍巴勒海峽會被水流迅速大量稀釋。發言人稱昨早派人在場抽取水樣本化驗，若有足夠證據證實有違反環保法例的情況，署方會按法例採取適當行動。
食環署回應經環保署確認非化學廢料後，交由署方作一般垃圾處置，發言人承認容許清潔服務承辦商工人弄穿膠樽讓液體流出，減輕重量，搬進垃圾收集站內暫存，並調派洗街車到現場清洗街道和路邊明渠。署方將會就有關員工是否違反工作指引作出跟進。
然而，林紹輝強調從未見過有關部門職員到場抽驗藥劑，便任其經雨水渠流向大海，批評處理方法粗疏。香港藥劑師學會會長崔俊明更表示，抗真菌和抗細菌劑含有抗生素成份，倒入海中被海產吸收，會讓耐藥性細菌滋生，若有人進食污染海產，便有機會感染抗藥性惡菌，重申除非有關部門已檢驗並確認藥劑不含抗生素，否則有關做法不可接受。

政府帶頭污染維港？

無常識

Call 漁農處最快手啦，扣留堆藥